---
slug: soluciones/hacking-etico/
title: 'Hacking ético: pruebas de seguridad en manos de expertos'
description: Puedes contar con los *hackers* éticos de Fluid Attacks para que identifiquen constantemente aquello que los atacantes podrían explotar en tus aplicaciones, superando así a los servicios de *hacking* tradicional.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Hacking Etico, Seguridad, Hacking Continuo, Vulnerabilidad
identifier: Ethical Hacking
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619735154/airs/solutions/solution-ethical-hacking_zuhkms.webp
template: solution
---

<text-container>

La solución de *hacking* ético de Fluid Attacks consiste en
atacar diversas aplicaciones con el objetivo de descubrir
vulnerabilidades que podrían ser explotadas por *hackers* maliciosos
para generar daños significativos a una empresa.
Nuestros *pentesters* certificados utilizan métodos y herramientas
de forma similar a los *hackers* no éticos.
Sin embargo,
la diferencia es que nuestros *pentesters* primero obtienen tu permiso
y luego atacan tus aplicaciones con el objetivo de ayudarte a buscar y
comprender de forma proactiva las amenazas a tu tecnología.
Ellos realizan un reconocimiento de tu infraestructura informática,
aplicaciones o código fuente e intentan obtener acceso
y explotar fallas mediante *pentesting* para recopilar
y analizar información que puede ser útil para
mejorar la protección de datos de tu organización.

A diferencia de otros servicios de *hacking* ético,
nuestra solución se realiza de forma continua durante todo
el ciclo de vida de desarrollo de *software* (SDLC).
Esto significa que no tienes que esperar a que los servicios de *hacking*
profesional comprueben la seguridad de un producto justo antes
de que llegue a sus usuarios finales.
Nosotros garantizamos ataques de *hacking* ético que encuentran
vulnerabilidades complejas de forma temprana y preventiva,
para que tu equipo de desarrollo pueda remediarlas antes de que
tu *software* pase a producción.

</text-container>

## Beneficios del *hacking* ético

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="La seguridad en DevSecOps es tan fundamental
como la funcionalidad.
A la hora de detectar y reportar vulnerabilidades,
nuestros *pentesters* van al ritmo de los
desarrolladores de tu compañía, lo que no es posible con
las soluciones de *pentesting* tradicionales.
De este modo, tu estrategia de seguridad proactiva ahorra a tu empresa
tanto dinero en remediación como tiempo en la salida a producción."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon1"
title="Evaluaciones de seguridad simultáneas"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="El *hacking* ético de Fluid Attacks
se enfoca en los riesgos de una amplia variedad de sistemas,
incluyendo aplicaciones web y móviles, contenedores,
tecnología operacional, Internet de las cosas, entre otros."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon2"
title="Protege aplicaciones, redes, infraestructuras
en la nube y mucho más"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Nuestra última investigación muestra
que todas las vulnerabilidades de severidad crítica
en los sistemas de nuestros clientes se detectaron
solamente con el método manual.
Es decir,
los *hackers* éticos pueden encontrar las vulnerabilidades
que las herramientas automatizadas no detectan."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon3"
title="Reporte de vulnerabilidades de severidad crítica"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Con nuestra solución,
no estás pagando por un proceso de “*hacking* automático”.
En lugar de asignar a un solo profesional para evaluar las amenazas
a la seguridad de tus sistemas informáticos mediante una herramienta
automatizada, en Fluid Attacks,
el *hacking* ético suele ser realizado
por múltiples *hackers* éticos
o de sombrero blanco por proyecto."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon4"
title="Múltiples *hackers* asignados a tu proyecto"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Nuestro costo es variable y proporcional al número
de desarrolladores que construyan y modifiquen tu código.
En otras palabras, el precio que pagues por nuestra solución de
*hacking* ético será proporcional a la inversión
que realices en desarrollo de *software*."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon5"
title="Precio del *hacking* basado en alcance"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Comprobamos que tus aplicaciones cumplen con nuestro
amplio catálogo de requisitos de seguridad, elaborado por expertos
a partir de estándares internacionales
(por ejemplo, PCI DSS, OWASP, NIST, GDPR, HIPAA)
y no limitado a los más conocidos.
Puesto que realizamos evaluaciones continuamente, permitimos que
tu postura de seguridad vaya más allá de lo exigido por estándares,
pero que es necesario en el panorama actual de amenazas."
image="airs/solutions/ethical-hacking/icon6"
title="Cumple con requisitos de seguridad y mucho más"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog
una serie de artículos enfocados en esta solución."
solution="ethicalHacking"
title="¿Quieres aprender más acerca del *hacking* ético?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre el *hacking* ético

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué hace un *hacker* ético certificado?">

Un *hacker* ético certificado pone en práctica sus conocimientos
para descubrir todo lo que puede suponer un riesgo de ciberseguridad
dentro de un sistema informático,
operando con el consentimiento de sus propietarios.
En sus evaluaciones, este *hacker* normalmente sigue las mismas fases
que un atacante malicioso calificado:
reconocimiento pasivo y activo, enumeración, análisis y explotación.
En una fase posterior de elaboración de informes,
el *hacker* ético presenta sus hallazgos,
los cuales resultan de gran valor para las remediaciones.
[Aquí](../../blog/que-es-hacking-etico/)
ofrecemos muchos más detalles.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuál es el flujo de trabajo de un *hacker* ético?">

Por lo general,
los *hackers* éticos pueden empezar recopilando información
sobre el objetivo desde distintas fuentes sin interactuar con él,
lo cual se conoce como reconocimiento pasivo.
A continuación,
puede comenzar el reconocimiento activo,
en el cual los *hackers* éticos llegan a conocer la organización objetivo
interactuando con ella.
Luego,
estableciendo una conexión con el servidor de la organización objetivo,
los profesionales pueden recopilar información que incluye usuarios,
*hosts* y redes en la fase de enumeración.
Lo siguiente es el análisis para determinar
el impacto que podrían tener las vulnerabilidades detectadas
al ser explotadas.
Los *hackers* éticos proceden a la explotación
y determinan lo que un ciberdelincuente podría conseguir aprovechándose
de las debilidades de seguridad.
Después, en la fase de reporte,
los *hackers* éticos informan a la organización de los hallazgos.
Mencionamos más detalles sobre este flujo de trabajo [aquí](../../blog/que-es-hacking-etico/).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Por qué es importante el *hacking* ético?">

El *hacking* ético es importante porque anticipa los ataques
que podrían intentar los actores maliciosos,
informando así de los fallos del sistema que necesitan
ser remediados y que a menudo son más graves que los detectados
utilizando solo herramientas automatizadas.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuáles son los tipos de *hackers*?">

Es típico oír esa palabra y sentirse inquieto.
Pero "*hacker*" no tiene por qué asociarse a intenciones maliciosas.
Aunque hay quienes explotan vulnerabilidades en beneficio propio
(***hackers* de sombrero negro o *black hats***)
o quienes acceden a información sin consentimiento previo
(***hackers* de sombrero gris o *gray hats***)
pero no hacen mal uso de ella,
también hay quienes ayudan a las organizaciones
a encontrar fallas de ciberseguridad
(***hackers* de sombrero blanco* o *white hats***)
teniendo la aprobación previa.
Los *hackers* de sombrero blanco,
quienes se rigen por un [código ético](../../blog/etica-del-hacking/),
hackean sistemas para realizar pruebas de penetración
y encuentran debilidades,
las cuales deberían ser remediadas antes de que
los *hackers* maliciosos las encuentren.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuáles son las fases del *hacking* ético?">

El *hacking* ético sigue un enfoque estructurado
que suele constar de cinco fases:
(1) **reconocimiento**
(recopilación de información sobre el objetivo;
puede hacerse de forma pasiva o activa),
(2) **enumeración**
(resumen de la postura de seguridad del objetivo
y de las áreas posiblemente afectadas),
(3) **análisis**
(evaluación de los vectores de ataque,
dificultad de explotación de la vulnerabilidad
y posibles impactos en cada escenario de ataque),
(4) **explotación**
(los ataques se realizan para identificar los impactos reales),
y
(5) **elaboración de reportes**
(se documentan los hallazgos ante la gerencia y los equipos técnicos).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuál es la diferencia entre *hacking* ético y pruebas de penetración?">

Las pruebas de penetración
son un tipo específico de *hacking* ético
en el que los evaluadores siguen un enfoque definido
para examinar los sistemas específicos de una organización,
mientras que el *hacking* ético es un término general
que abarca un espectro más amplio.
En los dos casos,
los *hackers* éticos aplican sus conocimientos para mejorar la seguridad.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Las organizaciones están aprovechando la inteligencia experta
de los *hackers* éticos para encontrar en sus aplicaciones
la mayoría de las vulnerabilidades de severidad crítica.
Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Inicia ahora con la solución de *hacking* ético de Fluid Attacks"
/>
</div>
